\begin{frame}%[label=this one]
  \frametitle{Mettre en relation des «modèles»}
  %\framesubtitle{dans la littérature}

  \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item \structure{Couplage}
        \begin{itemize}
          \item \alert<1>{\emph{Modèle} de la croissance des villes}
          \item \alert<2>{\emph{Modèle} intégratif d'une cellule}
        \end{itemize}
        \medskip
      \item \structure{Transformation}
        \begin{itemize}
          \item \alert<3>{Transformation de \emph{modèles} UML}
          \item \alert<4>{Raffinement de \emph{modèles}}
        \end{itemize}
        \medskip
      \item \structure{Complexification}
        \begin{itemize}
          \item \alert<5>{Memory Evolutive (Neural) System}
          \item \alert<5>{Cellular Non-linear Network}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \column{.5\textwidth}\centering
    \only<1>{\includegraphics[width=\textwidth]{raster/simpop3}\\
      \mkCitation{T. Louail “Comparer les morphogénèses urbaines en
      Europe et aux États-Unis par la simulation à base d'agents -- Approches
      multi-niveaux et environnements de simulation spatiale”, Thèse, 2010}
    }
    \only<2>{\includegraphics[height=4cm]{raster/whole-cell-models}\\
      \mkCitation{J. R. Karr et al. “A whole-cell computational
      model predicts phenotype from genotype”, Nature, 2012}
    }
    \only<3>{%
      \includegraphics[height=21mm]{raster/transformation-1}\\
      \includegraphics[height=21mm]{raster/transformation-2}\\
      \mkCitation{A. Christoph et M. M. Müller “GREAT: UML
      transformation tool for porting middleware applications”, Modeling
      Languages and Applications: 6th International Conference, San Francisco,
      CA, USA, 2003}
    }
    \only<4>{
      \includegraphics[height=4cm]{raster/refinement-av}
      \includegraphics[height=4cm]{raster/refinement-ap}\\
      \mkCitation{D.-E. Gratie “Refinement of biomodels using Petri
      nets”, TUCS dissertation, 2016}
    }
    \only<5->{%
      \includegraphics[width=.9\textwidth,page=5]{vector/mens-neurons}\\[1em]
      \includegraphics[width=.45\textwidth,page=1]{vector/cnn-synapses}\hfill
      \includegraphics[width=.45\textwidth,page=2]{vector/cnn-synapses}\\
      \mkCitation{K. Mainzer et L. O. Chua: “Local activity principle”, World Scientific, 2013}
    }
  \end{columns}

  \bigskip\centering
  \uncover<6>{
    Cadre \structure{formel unifié},\\
    «\structure{sémantique}» du système,\\
    \structure{abstraction} et \structure{multi-niveau}
  }
  % Multi-niveau = aller au delà de l'abstraction

\end{frame}
